%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage{indentfirst}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\AtBeginSection[] {
  \begin{frame}[t]{Roteiro}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\title[Estágio Obrigatório]{Estágio Realizado no Grupo MAEC} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page
\vspace{2.5cm}

\author{Gabriel Bronzatti Moro} % Your name
\institute[UNIPAMPA] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
\textit{gabrielmoro@unipampa.alunos.edu.br}\\ % Your email address

Orientador: João Pablo Silva da Silva\\
Universidade Federal do Pampa \\ % Your institution for the title page
\vspace{1.0cm}
\medskip
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}

\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.25\linewidth]{logoDaUnipampa.jpg}
\end{figure}
\end{center}

\titlepage % Print the title page as the first slide

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Roteiro} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Introdução}
\begin{frame}
\frametitle{Introdução}
\begin{minipage}{\linewidth}

\begin{itemize}
\item~\textbf{Unidade Concedente: }
\end{itemize}

Grupo de Pesquisa \textbf{M}ateriais \textbf{A}plicados à \textbf{E}ngenharia \textbf{C}ivil (MAEC).

\begin{itemize}
\item~\textbf{Equipe de Trabalho: }
\end{itemize}      

Professor Magnos Baroni (supervisor e cliente), juntamente com o aluno Eduardo Carvalho da Costa (suporte de informações relacionadas a área de Engenharia Civil).

\end{minipage}          
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Introdução}
\begin{minipage}{\linewidth}

\begin{itemize}
\item~\textbf{Problema Investigado: }
\end{itemize}

Inconsistências em parâmetros, erros de cálculo e improdutividade em um projeto de dimensionamento de estacas para fundações profundas.

\begin{itemize}
\item~\textbf{Objetivo: }
\end{itemize}      

Desenvolver um \textbf{software} para apoiar o projeto de dimensionamento de estacas em fundações profundas.

\end{minipage}          
\end{frame}

\section{Atividades Desenvolvidas}
\begin{frame}
\frametitle{Atividades Desenvolvidas}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{apresentacaoDoProcesso.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Análise}
\begin{frame}
\frametitle{Análise}

\textbf{Técnicas realizadas: }

\begin{itemize}
\item Entrevista;
\item Questionário;
\item \textit{Workshop};
\item Prototipagem.
\end{itemize}

\textbf{Artefatos obtidos: }

\begin{itemize}
\item Modelo de domínio;
\item Diagrama de caso de uso;
\item Diagrama de atividades realizadas pelo usuário no sistema.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Modelo de Domínio}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{modeloDeDominio.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Diagrama de Caso de Uso - Módulo I}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{diagramaDeCasoDeUso.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Diagrama de Caso de Uso - Módulo II}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{diagramaDeCasoDeUsoII.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Diagrama de Atividades}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{diagramaDeAtividades.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Projeto}
\begin{frame}
\frametitle{Projeto}

\textbf{Artefatos: }

\begin{itemize}
\item Diagrama de arquitetura;
\item Diagrama de classes para cada nível arquitetural.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Arquitetura do Sistema}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{diagramaDeArquitetura.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Diagrama de Classes}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{primeiraParteDeClasses.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Diagrama de Classes}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{segundaParteDeClasses.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Codificação}
\begin{frame}
\frametitle{Codificação}

\textbf{Tecnologias utilizadas: }

\begin{itemize}
\item Linguagem de programação Java;
\item Bibliotecas de: geração de relatórios pdf e excel, e interpretação de planilhas excel;
\item \textit{Framework} JUnit para a codificação dos testes unitários.
\end{itemize}

\textbf{Artefatos produzidos: }

\begin{itemize}
\item Código-fonte;
\item Documentação;
\item Casos de testes em JUnit.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Codificação}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{codigo.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Codificação}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{codigo2.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Documentação}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{documentacao.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Testes}
\begin{frame}
\frametitle{Testes}

\textbf{Testes realizados: }

\begin{itemize}
\item Unitários e de integração com a ferramenta JUnit;
\item Unitários utilizando caso de teste provido pelo cliente.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Teste Unitário}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{testeUnitario1.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Teste Unitário}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{testeUnitario2.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Teste Caixa Preta Provido pelo Cliente}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{testesCliente.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Teste Caixa Preta Provido pelo Cliente}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{testesCliente2.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Teste Caixa Preta Provido pelo Cliente}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{testesCliente3.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Testes}

\textbf{Resultados: }

\begin{itemize}
\item \textbf{82,5\%} de aprovação nos testes realizados. porcentagem maior que a solicitada pelo cliente (60\%);
\end{itemize}

\textbf{Análise: }

\begin{itemize}
\item A porcentagem de aprovação nos testes não foi total devido as técnicas de arrendondamento adotadas nos métodos de cálculo.
\end{itemize}

\end{frame}


\section{Demonstração do Produto}
\begin{frame}
\frametitle{Demonstração do Produto}
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.5\linewidth]{telaAmostraDoProduto.png}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}

\section{Considerações Finais}
\begin{frame}
\frametitle{Considerações Finais}

\textbf{Produto desenvolvido:}

\begin{itemize}

\item Um software que possui 2 módulos, um deles para calcular a capacidade de carga e outro destinado ao quantitativo das obras.

\end{itemize}

\textbf{Lições aprendidas: }

\begin{itemize}
\item Conhecimento do problema do cliente;
\item Entendimento sobre fundações profundas e seus elementos principais;
\item Aprendizado de novas tecnologias utilizadas;
\item Criação de um projeto de interface gráfica detalhista, utilizando mecanismos de navegabilidade em um sistema desktop.
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\Huge{\centerline{Obrigado a todos!}}
\vspace{1.2cm}
\Huge{\leftline{Disponível para perguntas.}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.4\linewidth]{duvidas.png}
\end{figure}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 